\chapter*{Závěr}\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}\markboth{Závěr}{Závěr}
Cílem teoretické části práce bylo analyzovat dostupné metody pro vyhledávání v textových dokumentech za účelem výběru optimální metody pro návrh a implementaci vyhledávacího systému. Dílčím cílem této části práce bylo provedení rešerše stávajících řešení, které se zabývají obdobnou problematikou a využít získané poznatky pro návrh vlastního systému.

Cílem praktické části práce bylo navrhnout a implementovat webovou aplikace v Javě nebo v Kotlinu, která by umožnila vyhledávání relevantních informací z dokumentů uložených v cloudovém úložišti. Následně bylo cílem výsledné řešení otestovat.

Všechny cíle a požadavky kladené na sytém se povedlo naplnit. Z provedené analýzy vyhledávacích metod byl vybrán RoBERTa model pro tvorbu embeddingů, Qdrant vektorové úložiště pro jejich ukládání a Llama3 model pro generování odpovědi. V rešerši existujících řešení byly identifikovány nedostatky, které podtrhují důležitost této práce. Architektura výsledného řešení byla navržena se zřetelem na budoucí rozšiřitelnost. Implementace webové aplikace GSight je řešením navržené architektury. GSight operuje s dokumenty v Google Drive cloudovém úložišti, předzpracovává je a tvoří z nich vektorovou reprezentaci s pomocí RoBERTa modelu, kterou ukládá v Qdrant vektorové databázi. Interakce s uživatelem je implementována prostřednictvím grafického rozhraní nebo skrze REST API. Při interakci se vyhledají sémanticky relevantní části dokumentů z databáze, které se předají modelu Llama3 pro generování odpovědi. Výsledné řešení bylo vhodně otestávno integračními testy a je připravené pro nasazení přes nástroj Docker.  

Přínosem této práce je integrace technologií různého zaměření v rámci Java ekosystému. Použití Javy zde nabízí výhody v podobě spojení podnikových systémů s modely strojového učení bez nutnosti použití jazyka Python. Tento přístup nesnižuje výkon použitých technologií.